<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>面试 on 稀里稀里哗啦啦</title>
    <link>http://www.example.com/tags/%E9%9D%A2%E8%AF%95/</link>
    <description>Recent content in 面试 on 稀里稀里哗啦啦</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Dec 2019 22:46:01 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://www.example.com/tags/%E9%9D%A2%E8%AF%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>关于面试，我有话说</title>
      <link>http://www.example.com/posts/interview_another_thinking/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2019 22:46:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.example.com/posts/interview_another_thinking/</guid>
      <description>引言 话说距离上次写的关于面试的换位思考已过去一个半月有余，这段时间，我不仅找到了下一份工作，并且在入职又成为了面试官。目前负责从头开始组建上海开发团队，面试可是头一次成为我工作的重心。
谈起面试，这两年我是没少折腾，工作换了三次，大大小小面试下来估计有30次，好像比我面试别人的次数都多。
自己的面试策略基本是“以赛代练”，通常不断的面试，找到自己的薄弱之处，然后做针对性的加强。
如何面试候选人 但是，换个位置，身为面试官，应该如何制定自己的考察策略呢？
“攻防同源”，从具体问题出发，我回想之前面试过的公司，后端面试的问题基本上可以分为以下几类：
 纯算法或者数据结构 编程语言特性。比如： golang的GPM，js的delete操作符。 Redis的使用。高并发下缓存的设计和分布式锁问的最的次数最多。 MySql的索引和锁（这个基本上是必问）。 项目经验（貌似项目经验的问题比较少，一方面，也许是很难有同样的项目，可以直接复用经验；另一方面，需要面试官从你的描述中甄别出你实际贡献的价值，对面试官何尝不是一种考验） 线下大作业（talk is cheap, show me the code。 说不定这是最好的方式，只是需要候选人花更多的时间）  在上一篇文章中，我认为1-4的考查方式是基于易量化、易衡量的角度，这种简单又直接的考察对“买方”市场，即不差人来面试的大厂不失为一种好方法。毕竟如果一天要面5、6个人，没个模板辅助，实在是没精力一个个问下来。（于是，现在流行面试也是可以背过的）
那如果没那么多人来面试，是不是就要以项目经验为主呢？（一定不能非黑即白）
这点还真是有待考虑的，有的人是做了很多但却说不出来；或者是说的很“简单”，让你丝毫感觉不到价值；但最怕的是，一个人说的天花烂醉，实际确眼高手低，入职后，还是个害群之马。
Best Fit优于Best Engineer 想来想去，如果真有什么策略的话，我觉得就一个，找合适的。
这还真不是费话！很久之前（估计三年前吧）， 身为工程师的我一度认为招人一定要招Best Engineer，当自己的职位变成team lead后，需要考虑更多的角度，取舍平衡后，要找的是Best Fit！
这个Fit的程度，一方面取决于具体的技能要求；另一方面，也受招聘团队的现有人员组成、职位预算、招聘的不同阶段、管理成本甚至是三观是否一致而定。
所以，如果你曾经遇到过聊的很好，但却没收到offer的情况，那可能真的不是你实力不行，更可能是在其它方面，你很可惜，不是最合适的（想到这，不禁释怀过去没能拿到offer的几次面试）。
而我现在公司thunes上海团队开放的职位有两个，全栈开发（vueJs+python或golang）和后端开发golang。
考虑到马上要开始的新项目，自己的技术栈储备，眼下对我来说，招一个全栈开发，或者产前端实力优于后端的开发是最符合我眼下需求的。我们的面试主要以大作业为主，更看重候选人的工程能力。欢迎大家自荐和推荐。简历请发送邮箱jeremy.liu@thunes.com。
话说，怎么写着写着就成招聘贴了……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>面试回顾与解析：在O(logN)时间复杂度下求二叉树中序后继</title>
      <link>http://www.example.com/posts/interview_tree_1/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2019 23:25:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.example.com/posts/interview_tree_1/</guid>
      <description>回顾 话说，一多个月前，那时我刚刚开始找工作，对猎头推的一家跨境电商w**h很感兴趣，大有志在必得的兴致。
猎头和我打过招呼，这家公司算法必考，无奈只有一周时间复习的我，按照自己的猜测，在leetcode上重点的刷了下字符串、动态规划之类的题。
可惜压题失败，真正面试时，面试官考的是二叉树中序后继。唉，当场先是有些失落，接着就是一点小紧张。
 回想起来，幸亏面试是通过牛客网做的远程面试，要不这些情绪变化一定落在的面试官眼里。
 心神不宁的我，又偏偏遇上了一个较真的面试官，非让我和他说清楚思路再开始写……
当场我是没有完全写出来，但心中确是很不服气，毕竟已经写出大半。于是，面试完又努力了一下，把代码完整的写了出来，发给HR。心想着如果转给面试官看一看，也许还有一线生机，但最终还是跪了……
回顾完了面试过程，下面进入正题。
题目 给一个二叉树，以及一个节点(此节点在二叉树中一定存在)，求该节点的中序遍历后继，如果没有返回null
树节点的定义如下：
type TreeNode struct { Val int Parent *TreeNode Left *TreeNode Right *TreeNode } 思路分析 首先，树的中序遍历是遵循（左）-（根）-（右）的顺序依次输出树的节点。
于是，要想知道当前节点的中序后继是什么，首先要知道当前节点在它的父节点的左侧还是右侧。
如果它是在其父节点的左侧，那就简单了，直接返回它的父节点就好。
如果它是在其父节点的右侧，情况又分为以下两种：
 如果它有右侧的子节点，那么下一个节点就是以它右侧子节点为根的子树的最左侧节点。 如果它没有右侧子节点，需要向上回溯它的父节点，然后用这个父节点为新的当前节点，在排除已经访问过的节点的前提下，重复上述的判断过程。  根据这个思路，我写了下面的解法。
解法 func FindNext(root, toFind *TreeNode) *TreeNode { tmpCurr := toFind paths := []*TreeNode {tmpCurr} for tmpCurr.Parent != nil{ paths = append(paths, tmpCurr.Parent) tmpCurr = tmpCurr.Parent } tmpCurr = paths[0] leftRights := []bool{} for i:=1; i&amp;lt;len(paths); i++{ parent := paths[i] if parent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于面试的换位思考</title>
      <link>http://www.example.com/posts/interview_reverse_thinking/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:42:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.example.com/posts/interview_reverse_thinking/</guid>
      <description>我当面试官时 之前公司招后端程序员的时候，我负责考察面试者golang的掌握程度。
通常我是要求面试者上机用channel写一个多常驻协程的任务队列，然后再不断的延伸发问，考察面试者对goroutine和channel的掌握。
如果面试者写不出来，我基本是不给过的。因为这是我认为的一个golang程序与其它语言程序最大的不同，如果写不出来就代表没真正的用过golang。
我当面试者时 风水轮流转，公司因为融资问题，经营不下去了，我只能再次踏上找工作的路。
虽说在这份工作中，我得到了自己想要的golang工作经历，但是对golang语言细节的掌握还是有些粗糙的。而转型当互联网行业的开发后，我对redis和kafka之类mq的使用，还不曾有过深入的使用，也成了自己的软肋。
最近的一次面试，就是挂在了这上面。
关于，golang的GPM、协程的调度方式，包的初始化顺序等细节问题，我没有答上来。加上偏偏他又问我有没有用过redis和kafka，和数据库有几种锁。。
虽说这些知识点不是完全不知道（但回答的不是很准确），可能会缺乏解决某些问题的能力，但具体是哪些问题呢？面试官又说不清楚。
我之前是不大认可这种搜索就能得到答案的问题，但换个角度来想。
一个面试官如何考察面试者的水平？ 无非是基于他认为是重要的知识点！于是，不免有认知偏见。
话说回来，对于一个工程师而言，最重要的不应该是他的学习和解决问题的能力吗？
对于一个资深的程序员，分析问题并合理的设计可扩展可维护的方案不才是他的价值所在吗？
那么，为什么面试时确要用语言细节+使用的工具经验来考察面试者呢？甚至还会是用纯算法来考察面试者？
想来想去，我的初步结论是：学习能力、解决问题的能力和设计能力难以被量化衡量，所以只能间接的借用一些特征来辅助判断，比如说语言的掌握程度、算法能力等。
再加上国内的互联网企业的招聘更重视“开箱即用”，所以才有用没用过、知不知道之类的问题吧。
接着换位思考一下，如果面试者这些不知道、没用过，只表示说愿意学，确实对面试官没很大的吸引力，毕竟来面试的人又不少。
写到这时，突然领悟，面试的考察方式在根本上取决于到底是买方市场还是卖方市场。
好吧，赶紧睡了，明天还要抓紧刷&amp;quot;面试常问题库&amp;quot;呢 ^_^</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>解析一道区块链行业前三公司的笔试题</title>
      <link>http://www.example.com/posts/interview_bft_1/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2019 23:21:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.example.com/posts/interview_bft_1/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
